【武漢肺炎】鍾南山︰病毒源頭或竹鼠、獾 VS 青山癲佬：我不相信食野味引致病毒

武漢疫情持續擴散，由新型冠狀病毒引致的確診肺炎病例全國累計217宗，其後上海又確診1宗，即累計至少218宗；另四川、雲南、廣西、山東等亦有7宗疑似病例。國家衞健委高級別專家組組長、中國工程院院士兼國家呼吸系統疾病臨床研究專家鍾南山接受中央電視訪問時指出，根據目前資料，新型冠狀病毒肯定是人傳人。

他又稱，目前於武漢有傳染案例，廣東亦有2宗病例，患者自己並無去過武漢，惟家人曾訪武漢後受感染；目前調查可知，病毒源頭是野生動物，有可能是竹鼠、獾之類。

=========================================

陳雲：食野味引致病毒？我們對大陸人食野味引致病毒的想像，只是令他們陷於野蠻而已，而中共政府用關閉野味市場來推諉神秘肺炎的來源，也是誣衊國民來推卸責任。野生蝙蝠、野兔、果子狸、青蛙、蛇這些當然帶有各種不可知的細菌及病毒，但不見得以前就引起瘟疫。

熟悉我的讀者都知道，我在上世紀六十年代的鄉村過的生活，與清末民初的生活一樣。食田地的東西，包括田鼠、田螺、蛇，也食山林的食物，例如野果、野鳥、生食鳥蛋、生食蜂蛹、各種野獸（山豬、箭豬、果子狸、穿山甲、水獺等）、野魚、坑螺、野蜂和青蛙，上一代會食大蜘蛛和大蟑螂，甚至在上山撿食山貓的糞便，即是印尼蘇門答臘那種貓屎咖啡的味道。

但我們沒有病，而且生命力相當之頑強，捱到死下死下，但不會病。感冒發燒也從未見會引致肺炎和死人。因為營養不足而引起的肺癆倒是有一宗，傍晚坐在門檻曬太陽取暖，毫無現代醫藥救治（當年醫院要收錢的），咳血咳足五六年之後才死亡，我們也無一人被他傳染。我相信大陸的華人也是一樣，他們一定與我童年的鄉民具備同等或者更好的抵抗力。

故此那些所謂湖南人食野味而中超級沙士之類的傳言，我是不相信的。這些病毒，另有來源，也許俄羅斯或中國的微生物學研究所的洩漏。2019年的非洲豬瘟也是來自俄羅斯。

唔係自己專業範疇就唔好咁多聲,講返文學冇人會反對

來了，他們來了

迷雲黨組團去食野味

陳雲講返中文vs共產中文係有咩分別仲好政治同醫學真係唔係國屍你識嫁

科學家係無知既
所以要日夜研究去搵答案
而好似根叔呢啲術士
就係全知全能
搖一搖個龜殼、夜觀吓個星像
甚至隨口噏吓
就會知答案

文學？

云伯條撚人識春文學？

叫佢用毛筆寫張揮春都寫唔到啦

華夏佢老母咩！

都唔明D理科撚咁勤力研究做乜
其實學下國師咁觀察下個環境就乜都晒識啦

以為自已乜都係專家

陳云應該去武漢食野味證明自己

班仆街不動如山

咪係

陳馮富珍都食雞啦

云伯唔敢開LIVE食野味

只敢鳩UP

手指動如躍兔

我們是他們的奴隸

又無食藥

連登仔：陳雲無食藥啫，佢有時d野好中，唔好因人廢言

19 bio嘥仁時，唔該可以點spin 呀